{
    "question": "modulus young aluminium adalah 7.10 pangkat 10 Pa. jika seutas kawat aluminium berdiameter 1.5 mm &amp; panjang50 cm direnggangkan 10 m. berapa gaya yang dikerjakan oleh kawat?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "F=7,0 x 10 pangkat 10 x 2,0x 10 pangkat -2 x 1,76 x 10 pangkat -4<br>F-247 N",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "manfaat-dan-bahaya-radioisotop-dan-gelombang-elektromagnetik-209",
            "question": "Manfaat dan bahaya radioisotop dan gelombang elektromagnetik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "manfaat: memanfaatkan sinar-sinar radiasinya untuk berbagai kepetluan.sumber tenaga listrik<br>bahaya :dapat merusak jaringan pada makhluk hidup. dapat mengakibatkan tumor/ kanker",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "manfaat : sebagai sumber tenaga listrik<br>bahaya : merusak jaringan, menyebabkan kanker<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-benda-jatuh-dari-ketinggian-100m-kecepatan-benda-pada-ket-606",
            "question": "1.\u00a0\u00a0 benda jatuh dari ketinggian 100m. kecepatan benda pada ketinggian 95 m adalah. 2.\u00a0 sebuah mobil yang mempunyai daya penggerak 50 kW bergerak dengan kecepatan\u00a0 20m/s. gaya dorong mobil tersebut? \u00a0 pleaseee jwbnya agak cepet ya buat besok soal'a.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. h =100m , v pd h = 95 m adalah? g = 10 m/s^2<br>v= akar 2.g.h<br>v = akar 2 .10m/s . (100-95) = akar 2 . 50 = akar 100 = 10 m/s<br><br>2. p = w/t<br>\u00a0 \u00a050 kw = w/s<br>\u00a0 \u00a050 n = w (f)<br>w = m.g<br>50 = m . 10<br>5 kg =m<br>f = m.a = 5 .10 = 50 N<br><br>kalau menurut saya gitu mbak &gt;_&lt;",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "no 2 <br>Dik v = 20 m/s<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  P = 50 kw = 50 000 w<br>Dit F ?<br>jawab.<br>F = P/v = 50 000/20 = 2500 N<br><br>mohon maaf bila ada kesalahan<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mesin-dibuat-sedemikian-rupa-sehingga-mampu-menghasilkan-g-420",
            "question": "sebuah mesin dibuat sedemikian rupa sehingga mampu menghasilkan gaya 15000\u00a0N mesin ini di gunakan pada sebuah mobil balap tersebut agar didapatkan akselerasi yg di harapkan bagaimana dengan massa penummpang?perlukah untuk di perhitungkan?jelaskan !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut saya perlu<br>ingat F = m.a<br>yang mempengaruhi gaya adalah massa dan percepatan(akselerasi)<br>tatkala hasil yg di inginkan adalah akselerasi<br>maka a= F/m<br>tentu saja massa tetap mempengaruhi akselerasi yang tejadi :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ketika-seorang-penjinak-singa-melecutkan-cambuknya-cambuk-itu-men-367",
            "question": "Ketika seorang penjinak singa melecutkan cambuknya cambuk itu mengeluarkan \"ledakan\" sangat keras.akan tetapi ia tidak memukul sang singa,dan ujungnya pun tidak menyentuh tanah. apa yaang membuat cambuk itu berbunyi ??    Jelaskan..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gesekan antara tali cambuk yang kuat dan lentur dengan angin yang didorong oleh gaya yang juga besar, sehingga gerakan menjadi cepat dan suara cambuk pun terdengar.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "gesekan antara cambuk dengan angin<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penjelasan-tentang-momen-inersia-berbagai-benda-tegar-homogen-706",
            "question": "Penjelasan tentang momen inersia berbagai benda tegar homogen",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Benda tegar tersusun dari banyak partikel yang tersebar di seluruh \nbagian benda. Momen inersia suatu benda tegar merupakan jumlah semua \nmomen inersia masing-masing partikel penyusun benda tegar.<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Benda tegar tersusun dari banyak partikel yang tersebar di seluruh \nbagian benda. Momen inersia suatu benda tegar merupakan jumlah semua \nmomen inersia masing-masing partikel penyusun benda tegar.<br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kak-tolong-jelasin-tentang-rumus-hukum-newton-2-698",
            "question": "Kak tolong jelasin tentang Rumus hukum newton 2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "percepatan yg dihasilkan oleh resultan gaya bekerja pada suatu benda berbanding lurus dgn resultan gaya dan searah dengan resultan gaya dan berbanding terbalik dgnn massa",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\"Percepatan sebuah benda berbanding lurus dengan resultan gaya dan berbalik terbalik dengan massa benda.\"<br>a= F/m<br><u></u><strong>S\u00a0F= m a</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dimanakah-sebuah-benda-harus-diletakkan-didepan-cermin-cekung-yan-868",
            "question": "dimanakah sebuah benda harus diletakkan didepan cermin cekung yang R=30cm yang diperbesar 3 kali dan nyata?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "30 X 3 = 90 benda yang akan diletakan di depan cermin adalah 90 cm<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1apa-pengaruh-gaya-pada-pegas-2apa-yang-mempengaruhi-elastisi-991",
            "question": "1.Apa pengaruh gaya pada pegas??    2.apa yang mempengaruhi elastisitas sebuah bahan??\r\n 3.apakah semua jenis menyebabkan pertambahan panjang pegas??\r\n 4.apakah yang dimaksud energi potensial??dan apakah energi potensial pada pegas yang disusun seri sama dengan yang disusun paralel??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. jika gaya yang diberikan pada pegas lebih besar maka pegas akan mengalami putus atau tidak dapat memendek seperti semula.<br>2. tegangan dan regangan, gaya , jenis bahan<br>3. ya<br>4. energi potensial adalah hasilkali antara massa . grafitasi dan perubahan panjang pegas<br>susunan seria. gaya pengganti F yang menarik seluruh pegas \u00a0adalah sama dengan gaya yang bekerja pada masing masing pegas.Fp=F1=F2=F3b. bertambahnya panjang x pegas pengganti sama dengan jumlah pertambahan pangjang pada masing masing pegas.Xs=x1+x2+x3 . . . .\u00a0<br>susunan pararela. gaya pengganti F yang menarik seluruh pegas adalah sama dengan jumlah gaya yang bekerja pada masing masing pegas. Fp=F1+F1+ . . . +F5b. pertambahan pada pegas pengganti X \u00a0sama besar dengan partambahan panjang pada masing masing pegas.Xp=x1=x2=x3<br>modulus elastisitas atau modulus young adalah angka yang menggambarkan tingkat elastisitas bahan. semakin tinggi elastisitasnya, berarti bahan semakin kaku.<span>rumus \u2208=tegangan/regangan</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-batu-bata-dengan-massa-3-kg-jatuh-dari-ketinggian-20-meter-ma-863",
            "question": "1. Batu bata dengan massa 3 kg jatuh dari ketinggian 20 meter, maka kecepatan batu bata sesaat sebelum menyentuh tanah ?    2. Pegas panjang 20 cm digantungkan beban 200 gram sehingga panjang pegas menjadi 25 cm. untuk menarik pegas 2 cm dari titik seimbang hingga 8 cm dari titik seimbang diperlukan usaha sebesar ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Kecepatan sebuah benda jatuh bebas dapat dicari menggunakan\u00a0\u221a2gh sehingga V=\u00a0\u221a2.10.20=\u221a400\u2261\u00a020 m/s<br>2. Sebelum mencari besar usaha kita harus mencari koefisien elastisitas pegas terlebih\u00a0dahulu dari F = k.\u0394x sehingga k = F/\u0394x = 0,2.10/0,05 = 40 N/m<br>Kemudian Usaha untuk menarik pegas W = 1/2kx\u00b2\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-komedi-putar-berdiameter-3-m-dengan-momen-inersia-100-kgm2-480",
            "question": "sebuah komedi putar berdiameter 3 m dengan momen inersia 100 kgm2 berotasi dengan kelajuan 1 rps. empat orang anak masing-masing bermassa 30 kg tiba-tiba melompat dan duduk 1 m dari pusat komedi putar. tentukan kecepatan sudut komedi putar sekarang!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<u><em></em></u>[tex] \\left \\{ {{y=2} \\atop {x=2}} \\right. [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}